---
description: 模板管理指模版消息的模板素材管理，使用模板消息发送通知类消息，可以无需劳烦开发人员修改后台代码修改内容。
---

# 模板管理

## 操作指南

依次点击“微信管理”->模板管理，进入模版消息列表界面，点击页面右上角“获取更新“按钮可以从微信后台获取最新的模板消息，将其同步至Dmartech。为保证模板消息的合法运营与使用，模板消息的创建及审核请前往微信后台完成。

![图1—模板管理界面](<../.gitbook/assets/image (29).png>)

获取更新后，可编辑模板消息，设置具体内容，并为参数赋值

![模板消息编辑](<../.gitbook/assets/image (217).png>)

在“详细内容“中点击右侧的内容框，可设置具体的内容并赋值，编辑模板将个性化字段赋值给微信参数，如不赋值，发送后参数将显示为空。

![内容编辑](<../.gitbook/assets/image (218).png>)

模板消息跳转设置是指收到模板消息后，点击模板消息可以跳转页面，当前支持**跳转url、跳转小程序（仅支持跳转已绑定公众号的小程序）、跳转表单**

![](<../.gitbook/assets/image (627).png>)

设置好模板内容保存后，在发送时即可使用模板消息素材。

**请自觉遵守**[**《微信官方模板消息规范》**](https://developers.weixin.qq.com/doc/offiaccount/Message\_Management/Template\_Message\_Operation\_Specifications.html)**，如发送不正当内容将会导致微信封号。**

****

